覺唔覺而家一千幾百 唔係好襟洗

的確 依家已經2019
有冇人仲係好懷念以前 100蚊食到一個星期飯個個年代
依加食個飯都四五十

正皮：覺
負皮：差唔多啦而加2019 你訓左幾耐？ching

食餐飯都冇咗兩千蚊

茶記 滑蛋蝦仁飯 茶走 57蚊

去邊食都50左右

大家活喱腩都50蚊

租金人工都去左8成

係 我仲懷念緊十五年前食個飯先 20蚊
早五六年學生餐都仲有24蚊

我記得好似賣過37-8蚊

人工追唔上通脹ma

要平就不如食餐m記25蚊餐算啦

中學嗰時去茶記食學生餐，$18連凍飲

去茶記食個早餐A都40蚊，好似好奢侈咁

100用1日就無啦

半日

依家食個早餐都35~40

兩餐

就算每一餐自己煮

一個月食嘅洗費都要2000幾

何況出街食埋啲垃圾

睇住M記特價餐由20加到25...

宜家只能夠去旅行，先可以食到一餐合理價份量夠

100蚊食到一個禮拜
樓主幾多歲

計埋搭車>100

當年中學真係100蚊食一星期

其它就可能追唔到 例如樓價
但食野方面 係相反

餐餐食神都死

你應該大我幾年
我個陣食24

懷念20幾蚊食早餐

係呀 出市區番工 交通都無一半

睇你煮咩 差唔多2000

唔係講而加
講緊十幾年前

係

20蚊學生飯

學校訂飯再平啲13.5

特價已經加到差唔多以前普通餐既價
見證加大由1.5加上離

所以咪問你幾歲

Btw十幾年前都唔得啦

健身JJ

壓價壓到極限都要約莫20蚊一餐

佳寶啲殭屍肉又信唔過

早十年仲係中學生個陣放飯
食飯學生價淨係21蚊

大圍 lunch十五蚊牛腩米連凍飲年代

出黎做野 食垃圾都要5,60蚊
食學生餐不知幾爽

我老豆20年前成日懷念40年前嘅5毫子豬腸粉

覺 小學時 牛下大排擋一餐16

痴撚線 依家禁張一千蚊 三日唔洗用晒

工業邨 大碟飯 兩個餸 湯任畢 加凍飲 $44

以前大學生人工同家陣無分別

一千幾百，由如垃圾
一萬幾千，過眼雲煙

唉 有時落樓主想食個lunch 全部都50up 行左幾間最後又翻翻m記 真係比唔落50幾一個飯

以前中學雞去大檔食lunch 20蚊有找

私人市場人工追唔上

唔係政府佢地人工高

以前中學食3餸飯18蚊 加埋嘢飲廿蚊

以前茶記夜晚有18蚊餐，包湯同飲品

90後表示100蚊係食到一個星期
最記得同一間餐廳 小學食茶餐17蚊 出黎做野食33蚊

不過已家執埋油塘唯一既茶記

個時搵1萬
而家搵10萬
點比

上星期諗唔到食咩，唔小心跟左個同事去Muji買Lunch
咖哩雞飯 $100 心痛死無下次！

食個晏以前廿幾蚊而家四十幾五十蚊
一日三餐都用晒一百

係山頂做野 慶幸有飯車做緊35蚊包野飲

邊度先可以真係食到真係炒嘅滑蛋
屌你嗌滑蛋叉燒飯都係打獻汁

搵條女同你煮囉

屌，我仲懷念緊60年代一毫子碗雲呑面

食餐飯都好撚貴
垃圾茶記都成50蚊個餐
以前燒味飯十幾蚊
依家要成30蚊

我食32

係，食飯坐車一星期冇千幾

旺記冰室 唔錯

喺灣仔做嘢嘅表示一個月食lunch都唔撚夠洗

良友幫到你

1日洗300蚊都覺得辛苦呀

依家中午 大部分都要50起跳 又貴又唔好食

落雨必食

頹飯唔係唔得但係啲飯好撚乾，哽唔落呀屌
lunch想食返餐正正常常都要80蚊

以前落茶樓買個兩餸飯，12蚊

每日車費=2餐m記

加油

讀中學果陣$15 個學生餐

利申 窮撚老野

我中四食24蚊

係 救命

十年前腸粉都要一蚊條

呢d通常多飯多肉

清 你買少場波都夠用應該

而加44蚊食得飽肚算係咁

賭少啲

係呀 我有時會落街行遠小小啲好舊既茶記 食平飯
38蚊

我中學都要食24蚊

一日三餐求其食都要兩舊

90後

邊行

而加啲鋪頭 真係好狼

懷念

呢個年代真係好可悲
乜都加 衣食住行無樣唔加
人工永遠追唔上個通脹率

滑蛋就一定埋芡
你要叫 叉燒炒蛋飯
利申 行家

燒味飯而加黎講算實惠？
平又飽

人工追得上物價都追唔到樓價

一埸波都冇左

隻股票跌一跌都冇咗

買個陣唔會知道貴
輸左就知肉痛 賭少呢場 我可以做乜乜物物......

人工鋪租

約朋友食個飯唔係食太貴又唔係食得好頹
平民價一百蚊都好快無咗

睇住M記新地筒由2蚊加到4個半

而加出街食餐好都要每人百幾蚊落樓

車費搭巴士 來回無咗一半

ok啲新地直頭唔做添

公司can有補貼
廿幾蚊食到

雖然我帶飯多

唔介意食叮叮飯
去7仔買肉餅仲好

發覺香港人從來唔會留意呢樣嘢
【購買力】

所以商家佬陰啲陰啲
班港豬乜都 ok

無得避個下先慘

m記雞翼餐加大飲凍奶茶都要44
窮L表示自己返屋企煮嘢食算

巴打講多啲？

下個月就 6月
記唔記得係邊樣嘢要加價

港豬撚記得

講真44蚊去茶記食 雞翼 有飯點都飽過薯條？

地鐵？ 真係唔知

樓下菠蘿包 5.5

以前幼稚園同屋企人去茶記食都係15-25

6月 係 喜迎月

菠蘿包 不嬲係最平既包 2-3蚊一個
個啲 美x 聖xx 連鎖個啲包 貴到hihi

中學LUNCH, 16蚊1扒2腸/蛋 加2蚊有汽水

接受唔到轉變 寧願番番以前 乜野都平既時代

就算係屋企煮飯食都唔襟洗

一個星期就無左張500

學生食飯周圍都有優惠 抵好多

數字唔會呃人
同人溝通記得講數據
幾多 % 一眼睇晒

因為普通人唔會計唔會留意
商家佬加少少加少少
呢隻慢火煮港豬最受落

我好你少少 我2星期

12蚊雙拼連紙包飲品

但調番轉其實開支佢地的確多左？

原來 屌下次試下先 好撚驚佢會出煎蛋

記得讀 econ
學過咩叫通縮

香港有閪

你大我好多 80後？

唔會 因為煎蛋麻煩過炒蛋

利申 行家

中學廿蚊焗飯連凍飲
15蚊3餸車仔麵連野飲
而家行遠啲都仲有30蚊頹飯
但夏天行去真係唔掂

我叫一叫雞都成千蚊

巴打應該同我差唔多年紀

唔叫都可以食餐好

首先你要知道地產商係玩晒

跟手你要計嘅係

邊一年
你咩人工
件貨幾錢

計返幾年你會發現加咗人工
買到嘅數量仲少咗

100蚊食到一日飯都偷笑

今日食個拉麵已經冇咗

你應該大我幾年，我嗰區食飯估計係偏平
Btw 而家仲有30蚊updup 茶記焗飯

讀書食lunch食20 ~ 25蚊 有餐蛋麵/魚蛋河 (可能無野飲)
呢加...搵到30蚊樓下都難

想食茶記，但係$50一個午餐，不了

睇下個件咩貨啦
相比起 台灣 我地啲人工多佢地好多
就以手機黎做例子
我地香港人 一個月都買到綽綽有餘
而佢地就.....
當然仲有好多唔同例子

100

睇出街食咩 定自己煮

連鎖店？

落bar飲杯野都最少唔見一舊

唔食早餐/早餐食4蚊頹包就有可能
食個晏最少都4x, 晚餐又5x
100蚊一日基本

之前7仔撈麵加自由斟都係十蚊

舊屋邨應該仲有 但老撚咁遠 點會入去淨買飯

就黎變市價

Sad but true

中一覺得$1500個月好撚多, 點知上到中四淨係夠啱啱好夠食一個月Lunch, 死慳都係多500攞去玩, 試過一個月Lunch淨食$4包, 但試完都係覺得食好啲, 食完重要返學瞓。
btw 好懷念同中學同學一齊放飯嘅時光, 已經好耐冇佢哋食餐飯, 唔好講去玩。

唔駛同人比
同返自己比先

9x年 fresh grad 中位數係萬頭
1x年 fresh grad 中位數都係萬頭

唔知係老闆 on9
定係學生 on9

滑蛋同炒蛋2樣野黎
除非炒滑蛋

記住講以前係冇用

你嘅以前即係幾耐？
我嘅以前你又知唔知幾耐？

因為香港人唔會留意數據
永遠都係講感覺
呢個係致命傷嚟

而家見到d餐廳 學生-$5 都四十幾五十
屌佢老味d學生咁有錢

做得老闆 就唔會on9
學生多頂爛市for sure

竟然
重以為炒完蛋要洗獲
煎蛋方便啲tim

係兩樣野
但 小菜既滑蛋蝦仁 又的確係炒蛋黎
碟頭飯要叫番炒蛋
叫滑蛋就埋芡
規舉黎
利申 行家

唔飽

佢地老豆老母搵多左嘛

炒蛋同煎蛋 都可以唔洗洗鑊

食薯條邊度飽

屋企炒完蛋會覺得個鑊好污糟

自從用咗八達通自動增值，發現錢係用得好快

職業技巧同家用兩回事

$1500當返20日學，都有75蚊一日喎
淨係Lunch應該幾鬆動㗎

btw 我都係好懷念中學大家成日一齊嘅日子

今日星期番左4日工
除左一餐40蚊外，其他三餐lunch都過$60一餐
平時都係60up多
40蚊好少

十幾年前，中學年代最盡$8 燒味飯，仲要跟唔記得楊協成定康師父飲品

Lunch 一係$12 網吧飲汽水，一係食十幾蚊既飯

8蚊......
我最盡都係18蚊單併 20雙

想食平啲，但同事個個都食貴野，覺得好正常

所以真係唔襟洗

Ching係咪做廚
有冇啲職業知識可以分享呀

當年都覺得好撚平，應該係麥記賣 234 年代

你想我分享咩先？

曾幾何時單拼燒味飯過20蚊係貴撚到仆街

本身仲係1字尾 接受唔到變左2字既改變

之前返學買盒燒味飯12蚊送汽水
出去食碗雙拼麵18蚊
茶記有午餐送湯送野飲30有找

每次㩒錢都係900$咁㩒，次數都密左好多
明明都係食飯搭車

以前撳錢會撳900蚊，都好似好襟洗下，依家一撳三千五千都用唔到十日

中學食15蚊連泰版可樂
之後去打波

你出去食野係比緊租咋
咪又係樓價累事

1997年左右讀中學，食個m記巨霸餐加大20$有找
唉！老了

平時屋企煎雞排點先可以煎到又滑又熟
我屋企煎親一係滑但唔熟 一時熟但好鞋

葵興有間茶記廿一蚊沙嗲牛麵奄列面包熱幻茶早餐
一年前中六成日走去食

健身JJ
一日50蚊一定搞得掂

食咩咁平？

認真夜晚出去兩個人食啲垃圾西餐定屎一般既低質日本茶都成8舊 搭埋車剛好一千

番工好少少lunch 都80

點樣可以$50日
有無餐單？

以前一個鐘人工夠食一餐
而家唔得
得啦係我廢呀 無長進呀

有時著返校服去茶記，送凍飲or可樂，爽YY

你有無錢？
有錢有得揀
無錢食頹飯

中環唔得
要80,好撚灰
當年30蚊已經好撚豪

全球印左10年錢嘛

而家一日最少用$150...

其實真，出去同條女食個韓燒日本野都無咗成千

剩係食飯 求其一餐都40幾50
3餐食哂都150

仲要狗屎垃圾都賣到好貴

得所謂“real” deflation

以前老母比100雞就可以頂一個星期飯錢

生不逢時

m記算加得少
廿年前$15-$20蚊個餐
依家先$25-$40蚊個餐

再貴落去嘅話，自己煮飯算
真係我現時自己肯做飯

八達通增值一舊水幾日就用哂

之前睇完介紹大圍嘅生煎肉餅飯同椒鹽豬扒飯

$56-58 無野飲 痴撚線

餐廳煎到咁常下過一過油 拉油拉熟佢
就咁煎 要煎好耐 慢慢烘熟佢

學生證唔得？

m記真平 外國個啲貴好多

再加加埋埋剩低啲銀仔 已經可以買下糖食

無得咁講既 唔係你受就佢受 此終要人受

食個飯百幾蚊
睇個戲百零蚊
買吓嘢又幾百蚊
一千蚊幾個鐘就無啦

我當年食13蚊學生餐

10年間 食野貴咗起馬25%

因為上一代透支下一代利益咋
嬰兒潮班父母咪食晒人口紅利囉
再屌鳩啲後生捱下啦

有套韓國戲叫分秒幣爭幾啱你睇

冇咩用現金了洗左都唔覺

岩 課金網上銀行禁幾禁又冇左幾舊

一千幾百尤如垃圾，一萬幾千過眼雲煙

八達通增值機淨係收50/100，因為以前你增值100都夠用幾日，
而家分分鐘一日就用晒

講得出 xxx 轉頭用晒
呢啲人好明顯唔睇價錢
憑感覺做人

商家佬最愛呢啲人

我都想知

試過最平一餐都係

$12.9佳之選吞拿魚罐頭 + $1飯 + $5菜

去街市買斤菜 兩斤粉 20蚊夠食3日

是鳩但食個飯搭個車都無左接近一舊水
當香港人平均番20日工1000蚊日也好
必要開支都10%

大撚把30幾蚊飯啦，2字頭都有，除非你真係中環金鐘返工

仲有咩 ，返緊工了

而家都盡量唔出街食
實在太貴

細蓉都可以40蚊

十年前中學時代，學生餐最平食過16$
100$真係可以食好耐

龍鳳茶樓都由15加到廿幾啦

有d人交通費來回20到
有d人交通費來回接近50
呢個差距仲左錢仲有時間

過三兩日就已經自動增值咗嘅感覺好差
仲要唔經唔覺

以前賣36算貴

落譚仔食個米線加個細土匪凍撚茶埋單就唔見80

屋企有嘅係時間

宜家一千蚊捱到一星期都拍爛手掌

公司包晏就飯真係慳好多

100蚊 駛2日都偷笑
我公司附近仲有19蚊單併燒味 21蚊雙併燒味 25蚊蒜汁雞/牛扒飯

唐記包點以前18蚊一盒飯，依加都廿幾蚊

其實你個正負皮係一樣意思

譚仔仲係30幾蚊2送係咪良心？

好貴

我有啲係一次過入貨 麥皮/意粉 所以依兩樣會平啲啲
朝早 牛奶(300ml/8$)麥皮(80g/~1.7$) =10$
晏晝 雞(0.5lbs/15$)意粉(150g/2.6)菜(隨意/2$) =20$
夜晚 基本上同晏晝一樣 不過可能少啲意粉

讀中學嗰陣成日落山買16蚊焗豬扒飯連紙包飲品

Lm

八達通 自動 250一次 變咗 500一次

猶如垃圾

乜春都加價
就係人工無加

廿年前大學生FG萬幾蚊
十年前大學生FG都係萬幾蚊
而家大學生FG繼續係萬幾蚊
但廿年前出街食個飯係廿幾蚊好食包野飲
而家係50蚊食垃圾仲要加3蚊"送"餐飲

兒子

今朝食個沙嗲牛米，火腿炒蛋，凍檸茶 $39蚊

話人工無加又唔公度，不過加幅追唔到通脹囉！
97搵萬五,早餐廿十蚊頭！
而家同一工種職位可能加到2萬,但早餐加到三十蚊尾了

灣仔都算係唔錯啦，要平有平，要貴有貴
起碼可以40蚊內搞掂
你試下去中環金鐘嗰邊

以前人工8千幾 食個飯2x 依家食個飯50出頭 但人工先得萬幾

搭車出黎食個餐買杯野飲=50

大把啦仲 講緊搵20/21蚊難 好多都27/28

屌你同一份工？

幾日算慢

有女既話真係

唐記包5-10蚊 爭鮮10幾蚊
華御結10幾蚊
香港唔會餓得死人
係要揀到餐餐50幾蚊咁大駛
多多錢都唔襟駛啦
利申：根本唔怕寒酸 一句話我想上車所以咁慳 班大帝自然無聲出

落朗豪坊adidas 朝聖買一套衫褲鞋都千幾二千
早餐+硬中華=100+ 早餐+軟中華=120

1倍都嚟

飲埋杯幻茶6x蚊啦

舊時沙田瀝源有間茶樓 外賣飯盒8蚊盒

你講個堆,餓你唔死食你唔飽喎
利申:長期帶飯

五年前都係叫緊廿蚊餐咋，五年加咗25%啊。你人工有冇加咗兩成半啊

早餐一個白方包，想香口可以烘一烘 <5
午餐city 一餸燒味，免費大飯 好似16-18
晚餐食M記 25

有冇人可以再改平DD

Lunch食開$34快餐

衣家早餐都三十幾

每日洗費
早餐 30
午餐 60
晚餐 100
車費 20
日用品 100-200

我試過屋企俾得$50食5日..

我食過$8 連野飲雙拼飯

計埋要健身呢？

租金去左7成先啱，唔好講到4成租金4成人工咁

住屯門, 張八達通每三日自動增值$500

真係睇邊個時期03年嗰期好多10蚊8蚊飯
反而97嗰陣食個大家樂都要廿零蚊

Btw屋企附近而家都有兩間餐廳賣頹飯18蚊
但正常40走唔甩

面包本來係平價飽肚既野 而加都變成 唉

03我太細個 得幾歲 仲未知咩事

r fd 2手飯 or 借錢食飯

03年讀中一個時，燒味飯雙拼埋都係12蚊

咩日用品洗咁多

仲要得頹餐

地區之分

沙士 ＋ 樓爆 ＋ 股爆

茶餐廳午餐都食60蚊

十年前買隻餐蛋包嘅價錢，而家只係買到隻迷你豬仔包

食個難食到死既車仔麵連野飲都五十蚊 屌

襟唔襟係睇你有幾多一千幾百既…可惜人工永遠追唔到

一千幾百猶如垃圾
一萬幾千

通脹吖嘛大佬 仲係1蚊油炸鬼年代咩

讀書每日拎40屋企40蚊

包車費 早餐 午餐

而家早餐都30-40

咁平? 邊到有得食???

幾時嘅事

我初中嗰陣外賣燒味都11,12蚊左右

利申:源禾路中學

學生

差唔多20年前啦

我初中大概11年嗰陣

瀝源街市仲有20蚊鵝髀飯

去到grad 咗出到嚟先知物價咁貴

應該都係8x -9頭時代

我係05-06年
07開始都唔得啦要25-30一個飯

當雜費
紙巾
零食
生果
飲料
調味料
好多野數唔盡

中學雞年代，小食部最平1個印尼撈麵先賣$5，試過7仔食3個連埋自由斟當飯，而家7仔一個餐要$28呢個鬼地方啲錢去撚晒大財團同垃圾正苦度，仲講乜鳩收窄貧富懸殊

一餐都冇左

單身嘅話係噤洗嘅，拍緊拖就真係唔噤洗

叫幾次雞就無左

咩雞叫幾次先夠一千

可能係一舊水

兩三次都無啦

茶記
早餐 郁啲都20 30
午餐40-50
晚餐60-70
邊夠你使

以前26蚊茶餐都覺貴

三餐都出街食，食飯一個月大約5000-7000

連去街市食個飯都要40幾蚊
想當年20幾蚊 窮人恩物

d野食火箭咁撚樣升 一年貴10蚊咁

脆香雞翼餐未加大都$38呀屌你老母

俾埋家用仲唔夠

哇 餐餐食好野

仲有20~30

三餐 5000~7000/30
$16x 好誇張？？？
早餐都$3x~4x
午餐$4x~5x
夜 $70+
港島再加 食好西再加

依家搵2皮, 同十年前搵一皮係差唔多
依家搵3皮, 同十年前搵皮半差唔多

放假出日街都無左3 4百

買支酒都無左

100食一星期lunch, 仲記得十年前左右係做到，諗深一層十年前其實唔係好耐之前既事黎...

以前學生食25蚊個飯 而家冇50都食唔到

同你打既價錢差唔多，但餐餐食到自己鐘意既野係真既

同朋友出街通200-400落到樓，一個星期一次

而加早餐都食3-4x 唔怪得咁多人 早餐連午餐一齊食

重點係食完都唔夠飽
出街食啲野普遍都細份
利申：大食

其實成個社會經濟根本就好健康
得啲數字睇落去靚 啲人生活質素差到仆街

而家真係 一千幾百猶如垃圾

乜撚都加，人加唔撚加

乜撚都加，人工唔撚加

以前中學一個星期食一餐$30以上都覺得好奢侈，但而家啲學生餐求其都$40以上

政府帶頭加廿%

鋪位租金咁貴真係無計

份糧萬五
家用無七千
卡數（自動增值）又無四千
淨低嗰四千 食飯同強姦金都無左大半
加埋禮拜六日出下街都7788
儲錢
唔好講笑啦
利申廿歲仔，仲讀緊夜校

真係唔好話一千幾百唔襟洗
一萬幾千都係僅僅夠
一百蚊一個禮拜？ 我幾年前讀中學都抆水
而家食飯撘車一星期五百蚊就差唔多

好似本身係19蚊

依家200蚊過一日真係差唔多

諗起自己小學果陣
叫外賣16 7蚊咋

咩卡數個個月 四千

五百夠唔夠呀
一個星期

小學已經有得叫外賣？

我幼稚園個陣 M記做緊2 3 4promo

屌 我都係

樂心冰室個皇袍叉燒飯幾好食

15年前左右我樓下$20飯包一杯台式飲品

其實講真真係貴左好多 我都覺得餐餐60幾70仲要食屎真係好難頂 所以都轉左做朝早早d起身煮飯做lunch
真係慳好多
同埋食野時唔會覺得次次都食味精咁嘅折墮feel

其實唔係比唔起 純粹覺得唔值呢個價

八達通自動增值用下用下都二千幾
交埋雜費差唔多啦

所以其實情況許可又想食好d同慳錢真係可以試下自己帶飯

因為有啲用左落八達通度
所以咪四千幾卡數囉

重點係就係呢度 屌佢老味食d碟頭飯收我60幾70 又唔係好食 食完個人又好似好撚折墮咁

Skip早餐
晏晝公司包
夜晚自己煮

我好過你 公司包三餐 剩俾車費

當年中學茶記食個最貴焗飯都係45連凍飲，依家都有45既不過頹餐囉

廢

職業：兒子？

好彩份炒散酒店包飯慳唔少

以前中四1500零用錢真係夠比補習費（一科英文）加電話費，搭車錢，好彩仲有小小錢留返下月用

算加得少。我見證住十年前大快活下午茶餐$19.9 加到而家 $32

直接skip 咗中午，食下午茶

新富華？

公司包 又唔係屋企包
做廚房仔

呢樣真 同行巴打

早午跳午餐跳下午茶 陰公

交通日日都$20
早餐平平地都$20~$30
lunch 南記都$52 有時想食下燒味 $60~$70
未計有時走入7仔買支水 你老未 水都要$10
日日都洗百幾 有時OT 係出邊食 又一百

平極都要50左右，睇邊區返工

我而家都改左，淨係食早餐同下午茶
同一間野lunch同下午茶同一樣野可以平成廿蚊

唔計搭車錢 撳900蚊出嚟勉強夠捱兩星期

塘利

兩星期